let bancoDePerguntas = [
    {
        nPergunta: 1,
        pergunta: 'Quais o menor e o maior país do mundo?',
        a: 'Vaticano e Rússia',
        b: 'Nauru e China',
        c: 'Mônaco e Canadá',
        d: 'Rússia e União dos Complexos do Rio de Janeiro',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 2,
        pergunta: 'Qual o nome do presidente do Brasil que ficou conhecido como Jango?',
        a: 'João Goulart',
        b: 'Jacinto Pinto',
        c: 'Kleber Machado',
        d: 'Jânio Quadros',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 3,
        pergunta: 'Quantos mundial o Palmeiras tem?',
        a: 'Nenhum',
        b: '-1',
        c: '6',
        d: 'Palmeiras não é time',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 4,
        pergunta: 'Quantas Copas do mundo o Brasil tem?',
        a: '5',
        b: '6',
        c: 'Nenhum',
        d: '4',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 5,
        pergunta: 'Em que ano o Brasil foi Tetracampeão',
        a: '1994',
        b: '2002',
        c: '1998',
        d: '1962',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 6,
        pergunta: 'Qual o livro mais vendido no mundo a seguir à Bíblia?',
        a: 'Dom Quixote',
        b: 'O Senhor dos Anais',
        c: 'Extraordinário',
        d: 'Um Conto de Duas Cidades',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 7,
        pergunta: 'Quantas casas decimais tem o número pi?',
        a: 'Infinitas',
        b: '20',
        c: '69',
        d: '101',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 8,
        pergunta: 'Atualmente, quantos elementos químicos a tabela periódica possui?',
        a: '118',
        b: '100',
        c: '156',
        d: '212',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 9,
        pergunta: 'O que a palavra legend significa em português?',
        a: 'Lenda',
        b: 'Legenda',
        c: 'Londrina',
        d: 'Lombriga',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 10,
        pergunta: 'Qual o número mínimo de jogadores numa partida de futebol?',
        a: '7',
        b: '8 jogadores e meio',
        c: '2 atacantes 1 goleiro e 2 gandulas',
        d: '11',
        resposta: 'a'
    },
    {
        nPergunta: 11,
        pergunta: 'Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos',
        a: 'Donald Trump',
        b: 'George Washington',
        c: 'Abraham Lincoln',
        d: 'Lula',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 12,
        pergunta: 'Quantas bolas de ouro o Cristiano Ronaldo tem?',
        a: '4',
        b: '5',
        c: '7',
        d: '3',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 13,
        pergunta: 'Quantas casas decimais tem o número pi?',
        a: 'Duas',
        b: 'Infinitas',
        c: 'Vinte',
        d: 'Centenas',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 14,
        pergunta: 'Qual a nacionalidade de Che Guevara?',
        a: 'Peruana',
        b: 'Argentina',
        c: 'Boliviana',
        d: 'Peruana',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 15,
        pergunta: 'Qual o maior animal terrestre?',
        a: 'Baleia Azul',
        b: 'Elefante Africano',
        c: 'Tubarão Branco',
        d: 'Girafa',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 16,
        pergunta: 'Que animal gruguleja?',
        a: 'Passarinho',
        b: 'Peru',
        c: 'Leão',
        d: 'Cacatua',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 17,
        pergunta: 'Quem pintou o quadro Mona Lisa?',
        a: 'Alejadinho',
        b: 'Leonardo Da Vinci',
        c: 'Vincent Van Gogh',
        d: 'Rafael Sanzio',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 18,
        pergunta: 'Quem foi o vencedor do Big Brother Brasil 20?',
        a: 'Prior',
        b: 'Thelma Assis',
        c: 'Petrix',
        d: 'Hadballa',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 19,
        pergunta: 'Qual fruta envenenada comeu a Branca de Neve?',
        a: 'Uva',
        b: 'Maça',
        c: 'Banana',
        d: 'Tomate',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 20,
        pergunta: 'Qual é o maior país do mundo?',
        a: 'Brasil',
        b: 'Rússia',
        c: 'Japão',
        d: 'China',
        resposta: 'b'
    },
    {
        nPergunta: 21,
        pergunta: 'Qual das alternativas abaixo não é uma obra Barroca',
        a: 'As Meninas',
        b: 'A Leiteira',
        c: 'Two girls one Cup',
        d: 'A Ronda Noturna',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 22,
        pergunta: 'Qual a montanha mais alta do Brasil?',
        a: 'Pico Paraná',
        b: 'Monte Roraima',
        c: 'Pico da Neblina',
        d: 'Pico da Bandeira',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 23,
        pergunta: 'Em qual local da Ásia o português é língua oficial?',
        a: 'Portugal',
        b: 'Índia',
        c: 'Macau',
        d: 'Moçambique',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 24,
        pergunta: 'Qual o maior animal terrestre?',
        a: 'Dinossauro',
        b: 'Girafa',
        c: 'Elefante Africano',
        d: 'Baleia Azul',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 25,
        pergunta: 'Qual o tema do famoso discurso Eu Tenho um Sonho, de Martin Luther King?',
        a: 'Prêmio Nobel da Paz',
        b: 'Intolerância religiosa',
        c: 'Igualdade das raças',
        d: 'Luta contra o Apartheid',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 26,
        pergunta: 'Quais os nomes dos três Reis Magos?',
        a: 'Renan Rosandi, Juracinto e Clovis',
        b: 'Baltazar, Chico Barney e Clitoris',
        c: 'Belchior, Gaspar e Baltazar',
        d: 'João Kleber, Gilberto Barros e Siqueira Junior',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 27,
        pergunta: 'Que animal gruguleja?',
        a: 'A Cacatua',
        b: 'A Garça',
        c: 'O Peru',
        d: 'Impossível saber',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 28,
        pergunta: 'Qual é o maior arquipélago da Terra?',
        a: 'As Maldivas',
        b: 'A Filipinas',
        c: 'A Indonêsia',
        d: 'As Bahamas',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 29,
        pergunta: 'Qual o metal cujo símbolo químico é o Au?',
        a: 'Cobre',
        b: 'Prata',
        c: 'Ouro',
        d: 'Manganês',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 30,
        pergunta: 'Em que oceano fica Madagascar?',
        a: 'Oceano Ártico',
        b: 'Oceano Atlântico',
        c: 'Oceano Índico',
        d: 'Oceano Antártico',
        resposta: 'c'
    },
    {
        nPergunta: 31,
        pergunta: 'Qual personagem do folclore brasileiro que tem os pés virados para trás?',
        a: 'Carol Conká',
        b: 'Chico Barney',
        c: 'Saci',
        d: 'O Curupira',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 32,
        pergunta: 'Qual é o planeta mais próximo do sol?',
        a: 'Venûs',
        b: 'Marte',
        c: 'Plutão',
        d: 'Mercúrio',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 33,
        pergunta: 'Quantos centímetros tem um metro?',
        a: '60',
        b: '80',
        c: '70',
        d: '100',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 34,
        pergunta: 'Em que ano aconteceu o acidente na Usina Nuclear de Chernobyl?',
        a: 'Em 1968',
        b: 'Em 1967',
        c: 'Em 1958',
        d: 'Em 1986',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 35,
        pergunta: 'Quantas estrelas tem a bandeira do Brasil?',
        a: '24 estrelas ',
        b: '28 estrelas',
        c: '29 estrelas',
        d: '27 estrelas. Elas representam os 26 estados brasileiros e o Distrito Federal.',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 36,
        pergunta: 'Quantos corações tem um polvo?',
        a: 'Quatro corações',
        b: 'Um coração',
        c: 'Dois corações',
        d: 'Três corações.',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 37,
        pergunta: 'Quem foi o primeiro brasileiro a conquistar um cinturão no UFC?',
        a: 'Massacre chinês',
        b: 'Nada',
        c: 'Não sei o que é essa praça',
        d: 'O lutador Murilo Bustamante conquistou o cinturão em 2002, na categoria dos meio-pesados (até 93 kg).',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 38,
        pergunta: 'Que país tem o formato de uma bota?',
        a: 'Nenhum',
        b: '-1',
        c: '6',
        d: 'Palmeiras não é time',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 39,
        pergunta: 'Quantas Copa o Brasil tem?',
        a: '6',
        b: '5',
        c: 'Nenhum',
        d: '4',
        resposta: 'd'
    },
    {
        nPergunta: 40,
        pergunta: 'Em que ano o Brasil foi Tetracampeão',
        a: '1994',
        b: '2002',
        c: '1998',
        d: '1962',
        resposta: 'd'
    },
];